# LSBlog Framework
**LSBlog** (Light simple blog) - минималистичный фреймворк для создания небольших и быстрых сайтов. Включает в себя систему пользователей, простейшую модель для новых объектов, систему регистрации и авторизации, а также защиту от CSRF атак.

Используется схема MVC (model-view-controller).

### Установка и настройка:
1. Установите веб-сервер, создайте конфигурацию и укажите в качестве root папки папку public.
2. Установите MySQL, создайте базу данных и импортируйте в неё lsblog.sql.
3. Создайте в корневой директории файл config.ini и скопируйте в него содержимое файла config.template.ini
4. В config.ini измените debug на false, установите новые произвольные значения для secret и hash_salt. Измените параметры подключения к БД (host, dbname, username, password).
5. **Важно! **Всегда устанавливайте debug в false на публичном сайте, так как debug = true сильно снижает его безопасность.

##### Демонстрационный сайт: https://lsblog.liokor.ru/

#### Настройка [reCAPTCHA](https://www.google.com/recaptcha/intro/ "reCAPTCHA"):
1. **Требуется PHP curl.** *Установка для Ubuntu:  sudo apt-get install php-curl*
2. В настройках, в секции recaptcha измените enabled на true, а также укажите секретный и публичный ключи, которые можно найти в настройках reCAPTCHA на сайте Google.

### Информация о базе данных:
Экспортированная структура базы данных находится в репозитории (файл
lsblog.sql).

Таблица *users* хранит информацию о пользователях:
* id *int(11)* - id пользователя (уникальный)
* username *varchar(255)* - логин пользователя (уникальный)
* registered_datetime *datetime* - дата и время регистрации
* pass_hash *varchar(255)* - хэш пароля (101 итерация sha256 c солью)
* session_key *varchar(255)* - ключ сессии (также хранится у пользователя как cookie)